日本研究《龍珠》重力室鍛練是真的！你也能像撒亞人一樣修練

根據日本中部大學工學部機械理工學科的平田豐教授透過實驗研究，證實人類在處於地面重力加速度 1G 的重力環境下，人體的運動學習能力會增強。

我們都知道，在漫畫《龍珠》劇情中，為了前往娜美星而在太空船重力室拼命鍛鍊自己的悟空，把自己的戰鬥力練到幾乎能與菲利最終階段匹敵的地步。如此腦洞的漫畫情節，卻在日本中部大學進行認真且徹底的實驗。

根據 University Journal 內文，這場實驗是透過一種能產生離心力的重力增加裝置，以身體軀幹為中軸，在能感受到通常重力的情況下，利用離心力再增加 2G 的重力加速度。在超重力的環境下，測試者配戴了能夠讓視線向左偏離約 17° 的護目鏡，再請測試者用手指指出正確的位置（觸控板上的紅點）來進行訓練。

最初的實驗中因護目鏡的視線偏差效果，測試者指向的位置都明顯偏向左側，但經過不斷重覆測試下，最終都能夠正確的指向紅點。實驗結果，4 名測試者在 1G 重力下約要 60 次才能正確指到紅點，但在 2G 狀態下則縮短到 20 次就指到紅點。

同時，實驗中也證實在超重力環境下，在明亮的視覺環境進行訓練，學習速度會加快速。就結果來看，若能夠在重力或視覺環境這類一般穩定的外界環境下給予刺激，能夠促進小腦的突觸可塑性（神經信號的傳達效率）。

最終實驗成果認為這不僅可應用在運動員身上，就連一般人都能夠透過有效率的訓練環境來鍛鍊自己的運動能力。雖然要製作出超重力室需要很複雜的裝置，但單純就環境明暗度來說便容易許多。

平田豐教授團隊未來將持續研究重力與明暗度對人體的運動影響，而這次的實驗研就內容也將會於國際重力生理學會、歐洲太空局共同在荷蘭舉辦的宇宙生命科學會議「The Life Sciences Meeting 2018」中進行發表。

雖不能變成超級撒亞人，但我們能像撒亞人一樣，用重力鍛鍊自己的戰鬥力... 抱歉，我是說運動能力。